Batch normalization

# Batch norm
![82765d4ee45c00427b7cdab5f0539b11.png](../../_resources/f4d0c2eaccac49f7bbe4e0d3d6830f50.png)

Идея пакетной нормализации заключается в том, что скрытые слои также могут быть использованы с помощью метода стандартизации, который мы только что изучили.

мы выполняем стандартизацию так же, как и выше, единственное новое здесь заключается в том, что мы добавляем два новых обучаемых параметра в соответствии с данной формулой. Эти параметры добавляются таким образом, чтобы распределение данных могло перекрываться с производной кривой функции активации, которую мы используем в этом слое.
![2c7e52c23510f64650e86c5942c6628a.png](../../_resources/c4309ac567f94c6ab58c7d6c2d1a0736.png)

# Standartization
x ->  M = 0, разброс 1
![5ffc8c5e8d331bc2da286e17d658bdb2.png](../../_resources/361d6a1da4484a6db432abd3b9cab921.png)
# Norm
x - > [0; 1]
![6d8769d53e0edcbf2965dae0dc389a82.png](../../_resources/7cc1030b4ba54bd19656880be60729fc.png)